<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>오라클 클라우드 사용자 가이드</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on 오라클 클라우드 사용자 가이드</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2020 01:11:05 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Oracle Cloud Infrasturcture</title>
      <link>/010.oci_101/basic_concept/oci_introduction/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 09:11:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>/010.oci_101/basic_concept/oci_introduction/</guid>
      <description>OCI(Oracle Cloud Infrastructure)는 Oracle 제공하는 클라우드 서비스입니다. 오라클은 2016년 하반기에 OCI 서비스를 시작했습니다. 이 문서에서는 OCI 서비스에 대한 주요 특징을 소개합니다.
이번 문서는 다음과 같은 목차로 구성됩니다.
 오라클 클라우드  OCI 고가용성 인프라 OCI 안전성 설계 고성능 클라우드 자원 보안 우선 인프라  참고 문서    오라클 클라우드 오라클 클라우드는 탄력적이고 유연한 자원 관리의 특징을 갖는 퍼블릭 클라우드와 온-프레미스 인프라의 정밀한 제어, 보안 및 시스템 예측 가능성을 결합한 클라우드 서비스를 지향합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI 기초 용어 정리</title>
      <link>/010.oci_101/basic_concept/terminologies/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 09:11:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>/010.oci_101/basic_concept/terminologies/</guid>
      <description>Oracle Cloud를 새로 접하시는 분들을 위하여 Oracle Cloud에서 자주 사용하는 Oracle Cloud 핵심 용어를 정리합니다.
이번 문서는 다음과 같은 목차로 구성됩니다.
 OCI 주요 용어  Oracle Cloud Infrastructure 리전(Region)과 AD(Availability Domains) OCI 콘솔(Console) Tenancy(테넌시) Compartment(컴파트먼트) Virtual Cloud Network(VCN) Bare Metal Host Instance(인스턴스) Image(이미지) Shape Key Pair 블록 볼륨(BLOCK VOLUME) Object Storage 버킷(BUCKET) OCID(ORACLE CLOUD IDENTIFIER)  참고 문서    OCI 주요 용어 Oracle Cloud Infrastructure Orale Cloud Infrasturcture는 2018년부터 사용하기 시작한 Oracle Cloud의 새로운 브랜드명입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI Classic과 OCI Gen2</title>
      <link>/010.oci_101/basic_concept/oci_classic_and_oci_gen2/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 09:11:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>/010.oci_101/basic_concept/oci_classic_and_oci_gen2/</guid>
      <description>이 문서는 2018년 3월에 작성된 글을 일부 수정하여 올렸습니다. 이 글의 시점은 2018년 4월 시점입니다. 오라클 클라우드가 OPC에서 OCI Classic으로 그리고 OCI로 전환되는 흐름을 파악하는 입장에서 봐주셨으면 합니다.
- 원본: [2018-03-03]Oracle Cloud IaaS: OCI vs OCI Classic  
 오라클 클라우드의 핵심 인프라스터럭처는 OCI Classic(Oracle Cloud Infrastructure Classic) 서비스로 시작하여 현재 OCI(Oracle Cloud Infrastructure)로 발전했습니다. OCI Classic의 흔적은 대부분 사라진 상태입니다. 그러나 여전히 여러 서비스에서 그 흔적이 남아 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI 리전 정보</title>
      <link>/010.oci_101/basic_concept/oci_resion_info/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 08:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>/010.oci_101/basic_concept/oci_resion_info/</guid>
      <description> OCI 리전의 기본 정보를 정리합니다.
   리전 이름 리전 ID 리전 위치 리전 Key Availability Domain 수     Amsterdam eu-amsterdam-1 네덜란드, 암스테르담 AMS 1   Ashburn us-ashburn-1 미국 버지니아, 애슈번 IAD 3   Sao Paulo sa-saopaulo-1 브라질, 상파올로 GRU 1   Frankfurt eu-frankfurt-1 독일, 프랑크푸르트 FRA 3   Jeddah me-jeddah-1 사우디 아라비아, 제다 JED 1   London uk-london-1 영국, 런던 LHR 3   Melbourne ap-melbourne-1 호주, 멜버른 MEL 1   Montreal ca-montreal-1 캐나다, 몬트리올 YUL 1   Mumbai ap-mumbai-1 인도, 뭄바이 BOM 1   Osaka ap-osaka-1 일본, 오사카 KIX 1   Phoenix us-phoenix-1 미국 애리조나, 피닉스 PHX 3   Tokyo ap-tokyo-1 일본, 도쿄 NRT 1   Toronto ca-toronto-1 캐나다, 토론토 YYZ 1   Seoul ap-seoul-1 대한민국, 서울 ICN 1   Sydney ap-sydney-1 호주, 시드니 SYD 1   Zurich eu-zurich-1 스위스, 취리히 ZRH 1    참고 문서  [Official OCI Docs]Regions and Availability Domains     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI 리전별 서비스 현황 </title>
      <link>/010.oci_101/basic_concept/oci_services_in_regions/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 08:54:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>/010.oci_101/basic_concept/oci_services_in_regions/</guid>
      <description>각 리전에서 제공하는 서비스는 다음 페이지에서 찾을 수 있습니다. 다음 페이지에서는 OCI 리전과 OCI Classic 리전의 지원 서비스 목록을 찾을 수 있습니다.
 Data Regions for Platform and Infrastructure Services     위 페이지에서 다음과 같은 형식으로 리전 지원 서비스를 제공합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI Free Tier 계정 등록</title>
      <link>/010.oci_101/basic_concept/oci_free_trial/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:11:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>/010.oci_101/basic_concept/oci_free_trial/</guid>
      <description>Oracle Cloud Free Tier는 OCI(Oracle Cloud Infrastructure)를 무료로 경험할 수 있도록 제공하는 프로그램입니다. Oracle Cloud Free Tier 계정을 신청하면 한 달 동안 사용할 수 있는 300달러 크래딧이 지급됩니다. 이 크래딧을 이용하여 OCI(Oracle Cloud Infrastructure)의 모든 서비스를 자유롭게 사용할 수 있습니다. 이 문서에서는 Oracle Cloud Free Tier에 대하여 소개하고 계정을 신청하는 절차에 대하여 알아보겠습니다.
이번 문서는 다음과 같은 목차로 구성됩니다.
 Oracle Cloud Free Tier 프로그램 구성  1. Oracle Cloud Free Trial 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI 사용자 ID 관리 서비스</title>
      <link>/010.oci_101/basic_concept/oracle_cloud_identity_management_services/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:11:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>/010.oci_101/basic_concept/oracle_cloud_identity_management_services/</guid>
      <description>오라클 클라우드에는 사용자 ID를 관리하는 Oracle IDCS(Identity Cloud Service)와 OCI IAM(Identity &amp;amp; Access Management) 두 개 서비스가 있습니다. OCI 계정(Tenante)을 등록하면 두 서비스는 각각 동일한 ID와 패스워드를 갖는 Admin 사용자가 만들어집니다. 두 ID 관리 서비스는 각각 ID 만들고, 이 ID가 로그인하는 방법을 제공합니다. 이 문서에서는 Oracle IDCS와 OCI IAM에 대하여 비교하고 두 서비스가 제공하는 로그인 방식에 대하여 정리합니다.
이번 문서는 다음과 같은 목차로 구성됩니다.
 Oracle IDCS와 OCI IAM  OCI가 갖는 두 가지 의미 OCI IAM Oracle IDCS Oracle IDCS &amp;amp; OCI IAM 비교 오라클 클라우드 로그인 옵션  오라클 클라우드 기본 로그인 OCI 홈 리전 로그인   인증 체계 선택 참고문서    Oracle IDCS와 OCI IAM 오라클 클라우드에서 ID를 관리하는 Oracle IDCS와 OCI IAM 서비스에 대하여 간략히 알아보겠습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCI Tenancy 생성</title>
      <link>/010.oci_101/basic_concept/initial_oci_tenancy/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:11:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>/010.oci_101/basic_concept/initial_oci_tenancy/</guid>
      <description>오라클 클라우드 계정을 등록하면 OCI Tenancy가 위 그림과 같이 만들어집니다. 오라클 클라우드 계정이 생성될 때, Oracle IDCS와 OCI IAM이 관리자를 만들고 관리자 권한을 부여하는 과정을 소개합니다.
중심으로 사용자 계정과 권한이 설정되는 과정을 살펴보겠습니다.
이번 문서는 다음과 같은 목차로 구성됩니다.
 오라클 클라우드 Tenancy 생성  Step 01: 오라클 클라우드 계정 등록 Step 02: 클라우드 사용자 생성  Oracle IDCS 권한 설정 OCI IAM 권한 설정  Step 03: IAM 관리자 권한 설정 Step 04: Oracle IDCS 계정 Federation  요약    오라클 클라우드 Tenancy 생성 오라클 클라우드 계정을 등록하면 해당 계정(Account)을 위한 Tenancy가 생성됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>클라우드 서비스 용어 비교</title>
      <link>/010.oci_101/basic_concept/cloud_terminologie_mapping_between_vendors/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 09:11:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>/010.oci_101/basic_concept/cloud_terminologie_mapping_between_vendors/</guid>
      <description>Oracle Cloud Infrastructure, AWS (Amazon Web Services), Microsoft Azure 및 Google Cloud Platform에서 유사한 클라우드 서비스를 제공합니다. 다음 표는 4 개의 클라우드 공급 업체에서 서비스를 매핑합니다.
   분류 Oracle Cloud Infrastructure AWS Azure Google     Regions Availability Domain (AD) Availability Zone (AZ) Availability Zone (AZ) Zones   Networking &amp;amp; Content Delivery Oracle Cloud Infrastructure Virtual Cloud Network (VCN) Amazon Virtual Private Cloud (VPC) Virtual Network Virtual Private Cloud   Networking &amp;amp; Content Delivery Oracle Cloud Infrastructure Load Balancing Elastic Load Balancing Load Balancer; Application Gateway Cloud Load Balancing   Networking &amp;amp; Content Delivery Oracle Cloud Infrastructure FastConnect AWS Direct Connect Azure ExpressRoute Cloud Interconnect   Compute Oracle Cloud Infrastructure Compute - Virtual Machines Amazon EC2 Azure Virtual Machines Compute Engine   Compute Oracle Cloud Infrastructure Compute - Bare Metal Amazon EC2 - I3.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>